［改變心態］香港變成點唔重要，最緊要自己活得開心就足夠！

選擇繼續抗爭嘅人就要留低，而選擇留低既你亦要有心理準備你身邊嘅人會慢慢一個一個咁樣投誠表宗。 畢竟為咗啖氣唔通可以成世唔食飯？ 當然你可以好有骨氣，但前提係一定要衡量清楚，你承擔得起後果你先做，否則就會賴嘢。

忍亦都可能忍忍吓一下就一世。1922蘇聯成立，當時亦都有人已經對共產主義非常不滿，但最終佢都冇命見到蘇聯瓦解。咁唔通呢段時間中間佢唔使生活？ 開心同唔開心日子都要過，倒不如改變心態去生活，否則抑鬱。 信念係改變唔到，但為咗生活而去妥協又係另一件事，除非你而家唔要命走去死，否則改變心態係必須。

而選擇離開嘅人亦都唔好講到自己為國為民，你離開得就係為自己幸福着想，係好自私但冇得用道德去批判，因為每個人最終都係為自己而負責。

香港變成點其實唔重要，做人最緊要自己活得開心就夠。

留喺度嘅人唔該唔好生仔

佢有佢追求坐監令人生更精彩，我地就繼續嘆世界做keyboard warrior

點解唔移民過返啲似番個人嘅生活？

係嘅連sir